收数王+吹水王

- 心疼外婆买菜，自己买鱼被坑，跟踪外婆
- 买贵了，收数回来
- 白嫖菜场赢钱回来
- 那是我向往的生活

乾隆四十一年，我到澳门看外婆外公，在营地街买鲜鱼做手信，没有想到涉世未深遇到骗称，还被卖鱼的放出狠话，有种以后别来，这年头卖鱼的都那么拽？外婆狂飙狠话，这死猫我们不吃，一定要找卖鱼胜讨回公道。

一连几天，都没有什么消息，事小，我也忘了差不多，但外婆出去买菜，总盼着带手信回来，每次盼得都脖子长了，今天我要跟踪着，到底到在澳门这黑深林卖菜，每次要2个时辰啊。

早起天刚亮，看起来她是早早的就出门了，我跟在后面。

出门以后，从家到营地街大概200米距离，有一批建在斜坡、小丘边缘和顶上的商铺。居民和一些修道院仅有几间小屋租给做铺面，几十家店铺，如洋货、木料、瓷器、酒水、大米、木板、灰石、砖瓦、水果、杂货、番衣鞋帽、乐器、油漆等，还有开当铺的，外婆三步一停，每个店都要过去打卡，顺便问声Hello word....

# 砍价钱

远远看到荔湾肠粉门口刷新了一个神秘商人，走过去一看，是每周不定时刷新的货郎黄四爷，整挑着四坛酒糟在叫卖。

与之交谈，选择购买酒糟，由于价格没谈拢而触发战斗，进入讨价环节。

外婆发动攻击：7文钱嘛！

黄四爷：触发被动沉默

外婆发动攻击：一大早生意开张嘛，8文钱怎样。

黄四爷：闪避，并触发被动反击，9文钱，长长久久。

外婆：选择暂时脱离战斗

黄四爷：发动追击：妹子啊~8文钱，发发发，开个张。

外婆：收获酒糟一两，获得经验值200，同时输出暗语悄悄话。

关键点来了，然后接到任务：调查昨晚卖鱼胜家里吵架的真实原因（获得下一个关键人物兰姨，这人算果栏老板娘，和卖鱼胜关系极大）

这时候走到果栏附近，发现还没开门。

# 白嫖早餐

继续探索，走到大称五金店门口，与我朋友发生对话：称仔，这么早啊！

我发小接话：10婆买菜啊？

外婆：是啊，吃啊没哦？

称仔：来嘛，刚刚煮的八宝粥，整点嘛。

外婆：哎呀吃了出来的，我去买点菜，你晓得不哦，昨晚上你街道的卖鱼胜屋头吵好凶哦，整条街都鸡飞狗跳...

称仔：（谨慎）啊？真的啊？我睡得好像死猪一样，我完全耳懵了，只听模模糊糊的粤语长片，好像妈祖中有善口技者，于街中之东北角，遥闻深巷中犬吠，便有妇人爆粗声。

外婆真的坐下来，抿了几口粥，又share点酒糟，突然我发现我好像没有吃早餐。

外婆一本满意地离开了，告别了五金店，先走鱼市场去，此时获得关键信息，确实卖鱼胜家里有变。

# 人物模式

此时，一位手持荔枝菌的农民闪身：哎10婆，买菜啊？

外婆：你这个荔枝菌咋卖哦？

农民：5文钱一扎，拿去嘛，碰都碰到了。

外婆：你这个只有一朵的嘛。

农民：嗨呀，10婆，我这都是挑身给你vip定摘的，我在柳树下，有睡莲的荔枝地，蹲了3天2夜，才摘到的...

高温多雨、忽晴忽阴的天气，人称为“岭南菌王”，每年出现在荔枝成熟结果前后，但时间不长，最多一个月左右。白蚁窝上，每天凌晨三四点开始，我们就拿起电筒，照荔枝菌去哟！

外婆：拿来嘛拿来，（开始掏钱）我准备去买鱼，不知道今天的鱼新鲜不。

农民：喔唷，那你别跟认说...昨晚卖鱼胜的老婆在发癫，家里的海鲜四处乱跳舞

外婆：怎么这么不消停，不守妇道啊，没大没小的....

（此时进入约90秒废话环节....）

外婆：获得珍稀荔枝菌，经验获得200+。

# 摇人

继续探索。

走到当铺门口，看李四娘正在开门，并且率先发动谈话：10婆，买菜啊，耶诶，这个荔枝菌好大哦！

外婆：刚刚碰到陈四爷，我就顺了个人情，A了回来。

李四娘：这个清蒸最轻奢，孙子吃上几口，科举都多几分，哎10婆慢走哈。

继续探索，此时，距离鱼菜市场还有50米距离，看到了在门口台阶上漱口的金大婶。

金大婶依然率先发动攻击：哦哟，好靓咯荔枝菌！

外婆熟练转移话题：昨天下午咋子打的嘛。

金大婶：谭校长一个人赢了，最后一盘胡个自摸按七对.....（然后开始复盘昨天下午的麻将战况，并且进入五分钟闲聊）

然后金大婶端着漱口盅在这扯了五分钟后，吐出一个关键信息，卖鱼胜晚上是轿夫送回来的，还是怡红院的轿夫。

此时外婆继续前往菜市场，鱼市场的黄狗名叫啊福，正好与路过的外婆打个照面，然后立马掉头回自己家报信了：某外婆来买菜了，让家里口才比较好的卖鱼胜媳妇应战。

当然，这一切外婆并不知晓，当熟练的走到鱼摊前，看到是卖鱼胜的媳妇，一脸鄙夷的开始了摸鱼....

媳妇拿出木槌出来，那个锤子下面的钉子雪亮雪亮的：早上送起来的！

外婆指着其中一条鳙鱼：这鱼头的咋卖哦？

卖鱼胜战术后仰一波：不单卖的，要买一条啊，接着把玩了下木槌

高手过招，尤为致命，不知道这媳妇使出了什么绝招，外婆竟然败笔了。

5文钱一斤，卖鱼胜媳妇一分钱没给少，在自己的小本本上记了一笔：六月初八，买一斤肉卖鱼胜一分钱没让！

反正每个摊位都能聊几分钟。九点不到买菜结束，回家途中发现果栏上线了，兰姨太头上一个大大的问号，外婆赶忙过去交主线任务。

兰姨一对熊猫眼，说昨晚一夜未眠，也是个老实人被我外婆一攻击三言两语的把卖鱼胜家里吵架的事坦白交代得清清楚楚的，和卖鱼胜有点远亲，半夜还到卖鱼胜家劝架，卖鱼胜竟然到怡红院喝花酒，喝多了出来，回来的时候，调戏了义嫂....兄弟说要砍了他两只手指，喝花酒，勾义嫂，这两条大罪坐实了。

外婆获得情报后，又返回五金店跟我发小汇报情况，互通有无。

# boss战

终于，所有的支线任务完成，外婆开始摇人了推boss，金大婶、李四娘、称仔等人时刻准备着，从年轻力壮，老年迟暮，男女老少，天赋各异，再外婆的带领下，到了卖鱼胜的摊子，不知道是不是掐准了时机，摊子只剩下了卖鱼胜，外婆开始口吐芬芳，地数落卖鱼胜不得好死，专门坑老街坊。

卖鱼胜：老江湖，马上使出烟雾弹技能，一脸懵逼，说不记得这个事情

外婆：亮了我名字，复述那天年少无知的遭遇，喊着要退钱，明明是一斤，奈何只有7两。

卖鱼胜：死鱼不怕口水喷，来发动大招，凡是讲证据呢，大姐？

外婆：那我得找下你喝花酒，勾义嫂的证据

卖鱼胜：鱼贩子受到背刺暴击，hp减少800..开始懂了，国朝的优良传统是尊老爱幼，姐姐我还小啊，家里仔细老婆狠。

众人：发动嘲讽，来到来了，得给街坊一个交代啊，别欺负后生仔啊。

卖鱼胜：惊动老人家，这事情实属街坊误会，你知道这鱼总会混点水，天气热，难免走了点水，少了点称的，刚媳妇不懂事情，给你卖鳙鱼还不打折，我晚上回去数落她，今天的鳙鱼很靓，多送一条，其余的街坊千里迢迢过来也辛苦了，每人拿条小青龙回去，算我的。

外婆：小青龙怎么少得我的啊

卖鱼胜：是是，差点忘了，你的两条小青龙

# 赢两次

盛兴而来，满载而归，组团的众人都觉随便跟着吆喝下，就白嫖了青鱼，全部笑咪咪回了家，外婆倒没有回去，给兰姨送去小青龙，感谢情报之恩，走上几百米，七拐八拐的一条妖孽的小巷子然后找到一个阳光明媚的小院....

这隐蔽的角落，人间仙境的感觉，大水缸上垫着，上面有一根大狸花猫，院子是个天井，没有阳光直射，但是光线充足，外面很大，外婆缓缓坐了下来。

那猫见到外婆，倒不陌生，从水缸上跳下来迎接，不断往外婆的脚开始蹭，外婆放下手中的菜，拎起猫脖子那叠皮，瞬间把猫抱起来，顿时中气十足，你一句我一句的聊天，猫猫四脚朝天，一脸生不如死，但在这种淫威下，只得默默接受，好不一会儿，外婆边角的肉就直接扔给猫了，算是支付撸猫费用。

突然看到一个熟悉的身影从房子走出来，是外公啊~

外公脸上有点不爽，突然开始发动突袭：靓女，你早上好早出去的哦？

外婆：中午饭给你温在家里锅里面的嘛（试图转移话题）

外公：早上出去打太极，楼下卖云吞的，晓得我昨晚上被阿福追了三条街，裤子咬了四个洞。

外婆：哎呀，这荔枝菌从崔四爷白嫖来的，着菌子守了三天四夜才得的嘛，据说早上吃和晚上吃的味道都不一样，保鲜比荔枝夸张（继续尝试转移话题）

外公：一边看一边让给她揉脚，靓女..拜托家里面大事小事不要到处去说嘛....

下面是垃圾时间，老情侣之间聊的都是废话，进入咏春环节，我是看懂了，外婆不光收集情报，也在出卖自家的情报，玩的是等价交换。

外婆：...话说，今天的战绩如何？（成功转移话题）

外公：不错哟，抵达战场时，旗开得胜，转眼赢了200文钱

外婆：咪咪眼，打开了真视之眼，看出端倪，不像啊

外公：后来卖鱼胜的媳妇来，喊了一句情场失意，赌场得意，搞得我泄了运气，输了20文

外婆：20文？你输了家里半只鸡

呵呵，终于转移话题成功了，外公像小学生一样，接受外婆的一顿的训斥，旁边的大狸花仿佛也受到了感染，呆呆站在外婆身边受训。

等吟唱差不多，外婆抱起了只大狸花，霸气得走进了赌场，说这是她的招财猫，今天要杀一下卖鱼胜媳妇的锐气，教教她女人，大度一点，别没有见识，什么叫三从四德，怎么相夫教子！

后来听外公说，这过程外婆一路砍瓜切菜，几圈下来洗净三家，尤其是卖鱼胜的媳妇，不仅输了800多文钱，还欠倒欠外婆200文赌债，看到这里我都忍不住跳出来给外婆点20个赞，好家伙，一天赢两次，把卖鱼胜夫妇都收拾得服帖了。

当王者再现的时候，此时外婆面色红润，说着心满意足的回家准备做饭，外公紧紧跟在背后，一言不发。

# 回家

外婆做荔枝鱼头汤之前，都会把煮熟的鱼鳃肉挑出来，让我蘸豆瓣酱吃两片，然后自己也吃一片，然后给猫吃一片，并且骂两句猫：一天到黑就晓得吃，也不晓得给我沾点财运呢，然后猫唯唯诺诺答应喵喵，给了外婆点点走，算是友情支持一下。

汤炖做到一半的时候，会用烧一点，问我鲜不鲜，咸不咸，其实每次都恰到好处，但是外婆坚持要让我吃一口，并且发表点评，几百年之后，才对行为才有专业的名词，叫大众点评。

外婆觉得两位食客甚是满意，不紧不慢的掏出今天从市场买的酒糟，慢慢幽幽抿了口，满意地躺下了，让外公开水给她讲讲红楼梦，并且进入影评环节，外婆一边分析贾宝玉是渣男，并且不时被外婆打断和评论。

家里的风俗晚饭都是男人洗碗，女人负责点评，发现外婆已经早就瞬移到了柳树地方，拿了把扇子，一边扇蚊子一边跟其他几个婆婆疯狂的交换情报，并且面目表情极其丰富，时而开怀大笑，时而眉头紧锁，另外几个婆婆看到我这个每天从他们面前走过的孩子，很礼貌的说了句：哎哟，虾仔又长高了，改天我介绍个小媳妇你啊。

外婆也早就瞬移回来了，在凳子上继续给外公上课，分享一下最新的八卦心得，外公看着应该已经睡着了，但是外婆仍然乐此不疲说得头头是道，几百年之后，这个行为才有专业的名词，叫工具人。

等睡醒，外婆把荔枝菌汤还打包一份，说要让洋人尝尝，这要把国情捅到国外去啊，我以为外婆只是买个菜，找茬、实际上打了一天副本了，真是太有智慧了。现在搞得我我都不好意思下鱼市场，卖鱼胜每次见我，靓仔，今天的鳙鱼好靓，我送你啦。

# 结局

乾隆四十一年，夷目向香山知县杨椿禀称:洋人举报营地街摆卖鲜鱼之人，恃强欺压垄断，必须严惩。外婆常常教育我，百姓手中有把柄，人民心中有力量，打黑除恶，义不容辞，外婆常常拷问我，回书房有没有写字啊。。。。不认识字会被先生打手心的。